# インストールするもの
- Slack（環境構築の前に使えるようにする）
- Visual Studio Code
- Ruby
    - Rails

# インストール手順
以下の手順はWindows向けとなります。

## Visual Studio Codeのインストール
[Microsoftの公式ページ](https://azure.microsoft.com/ja-jp/products/visual-studio-code/)からダウンロードして、インストールしましょう。

## Rubyのインストール
現在、Windows向けに推奨されているRuby+DevKit 2.6.6-1を[Ruby Installer公式ウェブサイト](https://rubyinstaller.org/downloads/)からインストールします。基本的にはページ左側のバージョンリストで太字になっている`Ruby+Devkit 2.6.6-1 (x64)`のバージョンをクリックしてインストールしましょう。（32bit OSの場合は(x86)と記載されているバージョンをインストールしてください）。

注意）既に別のバージョンのRubyを導入済みの場合はこの方法では共存できません。一度別のバージョンをアンインストールしてからインストールしてください。

1. exeファイルをクリックして起動します。
2. 実行しますか？とのダイアログが出てきたら`実行`をクリックします
3. 規約が表示されるので、`I accept the License`を選択し、`Next`をクリックします。
4. `Installation Destination and Ootional Tasks`が表示されるので、内容を確認し、問題なければ`Install`をクリックします
5. `Select Components`が表示されるので、`MSYS2`にチェックが入っていることを確認し、`Next`をクリックします
6. しばらく待ちます
7. 完了画面が表示されたら、`Run 'rdk install' to setup(以下略)`にチェックが入っていることを確認し、`Finish`をクリックします。
8. コマンドプロンプトに`RubyInstaller2`の画面が表示されるので、画面に`1`を入力し、`Enterキー`を押します
9. `MSYS2 seems to be properly installed`と表示されれば完了です。ウィンドウを閉じてください

## Rubyがインストールできたか確認する
PowerShellを開き、`ruby -v`と入力します。

```
PS D:\Users\sugitani\Documents\DeveloperRoadmap> ruby -v
ruby 2.6.6p146 (2020-03-31 revision 67876) [x64-mingw32]
```

上記のようにバージョン情報が表示されれば、Rubyは正しくインストールされています。

### うまくいかないときは
`～～操作可能なプログラムの名前として認識されていません`などのメッセージが表示されてバージョン情報が表示されないことがあります。この場合は、インストールが正常に完了していないか、環境変数PATHが設定されていないことを意味しています。Windows10での環境変数PATHの設定方法は以下のとおりです。

1. スタートメニューに`PATH`と入力します
2. `システム環境変数の編集`という項目が表示されるので、クリックします
3. `システムのプロパティ`ウィンドウが表示されるので、下部の`環境変数`ボタンをクリックします
4. `環境変数`ウィンドウが表示されるので、`ユーザ環境変数`のリスト項目`Path`の行をクリックして青色の選択状態にしたのち、`編集`ボタンをクリックします
5. 次の手順のため、Rubyのインストールディレクトリの中にある`bin`フォルダの絶対パスを入力できるようコピペやメモするなどして控えてください。（通常は`C:\Ruby26-x64\bin`などとなるはずですが、場合によっては異なるかもしれません。）
6. `環境変数名の編集`ウィンドウの`新規`ボタンをクリックし、控えておいた絶対パスを入力したのち、`OK`ボタンを押して閉じてください
7. `環境変数`ウィンドウ、`システムのプロパティ`ウィンドウのどちらも`OK`ボタンを押して閉じてください
8. 開いているコマンドプロンプトやPowerShellを一旦閉じて開き直してから、もう一度`ruby -v`コマンドを実行してみましょう

## Railsをインストールする
PowerShellに、`gem install rails`と入力して`Enterキー`を押し、しばらく待ちます。機種により5分～10分程度の時間がかかるかもしれません。